[又殖民]放寬科技人才入境 增6大範圍

港府去年6月起推出科技人才入境計劃，向科技園及數碼港租戶或培育公司，提供輸入外地專才的配額。最新一份施政報告提出，把該計劃的適用範圍擴大至科技園公司及數碼港園區以外的公司，以及涵蓋新的科技範疇。

智慧城市2.0 料明年首季公布

消息人士指，該計劃推出至今批出291個配額，經過入境處申請工作簽證達86宗。當局將擴展計劃適用範圍，由原本的生物科技、人工智能、網絡安全、機械人技術、數據分析、金融科技及材料科學範疇，擴大至5G通訊、物聯網、集成電路設計、微電子、數碼娛樂及綠色科技。預料新措施實行後，將能吸引逾百宗申請。

另外，消息人士透露，預計《香港智慧城市藍圖》2.0將會再提出逾十項新措施，料最快於明年首季公布各項措施的細節及最新進展，其中包括早前已提及的智慧監獄及城市儀表板（dashboard）。當局亦計劃聯同運輸署開發「交通數據分析系統」，透過各類實時數據，更迅速處理事故和資訊發放。

港府亦積極優化各項網上服務，如將會建立「智方便」平台。消息人士指，該平台主要為市民提供一站式個人化數碼政府服務，預計在2021年中能提供超過110項服務。

作者：蘇穎琪

責任編輯：張志堂

科技人才入境計劃適用範圍，擴大至科技園公司及數碼港園區以外的公司。（陳靜儀攝）

▲ 科技人才入境計劃適用範圍，擴大至科技園公司及數碼港園區以外的公司。（陳靜儀攝）

【行動】西九遊行需大量針對強國人文宣！
務求輸出革命！附詳盡策略：

痴線
科技人員香港大把

增設監控人員

溫馨提示，科學園嘅IT工最西。

可能就係因為呢個原因

政府真係不遺餘力要整死所有香港人，要香港人餡球鏟

又入貨中國人洗走香港人

======
有媒體爆料，中共收買香港警隊用了三招：
一，許諾警察，如濫暴時出了岔子，中共幫他們打官司；
二，許諾至少50萬安家費；
三，許諾警察，即使離職，中資機構也會錄用他們；
想想中國退伍軍人的遭遇(上訪就挨鐵拳克扣，退休金，不安排工作)
就知道上面三條都是忽悠！

所以原來港共係攬炒之源